%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%49
\begin{exercice} L'objectif est de résoudre $  \dfrac{ \TopStrut x -7 }{\BotStrut  x + 9}\geqslant 2$.
\begin{enumerate}
 \item  Quelle est la valeur que $x$ ne peut pas prendre?
 \item   Déterminer une expression $A(x)$ pour que l'inéquation se ramène à $A(x)\geqslant 0$.
 \item  Résoudre  $A(x)\geqslant 0$.
\end{enumerate}
 \end{exercice}
 
 \begin{exercice}
 Résoudre: $  \dfrac{ \TopStrut 3 x -1} { \BotStrut x + 2} < 3$.
 \end{exercice}
 
 \begin{exercice}
 Résoudre:   $4 x^3 - 12 x^2 + 9 x > 0$.
 \end{exercice}
 
\input{./2F4/inc_2F4/2F4_appr_inequation_enonce_sourcetex.tex}

\begin{exercice}
 En exprimant différemment le membre de gauche, résoudre les inéquations suivantes:
 \begin{colenumerate}{2}
  \item $ 2 - \dfrac{\TopStrut  x -4} { \BotStrut 3 x + 5} \geqslant 0$
  \item $\dfrac {\TopStrut 5 x + 1} { \BotStrut x - 1} + 1 <0$
  \item   $\dfrac{\TopStrut 2x^2-9} {\BotStrut x-1}- 2 x \geqslant 0$
  \item $\dfrac{7}{x-2}-\dfrac{4x-5}{(x-2)^2}<0$
\item   $\dfrac{\TopStrut 8 x^2 -9} {\BotStrut x + 1}- 8 x \geqslant 0$
  \item $\dfrac{2x+1}{(x+3)^2}-\dfrac{2}{x+3}>0$
 \end{colenumerate}
\end{exercice}


\input{./2F4/inc_2F4/2F4_appr_offre_et_demande_enonce_sourcetex.tex}
\input{./2F4/inc_2F4/2F4_appr_vrai_faux_enonce_sourcetex.tex}
\input{./2F4/inc_2F4/2F4_appr_pos_relatives_enonce_sourcetex.tex}
\input{./2F4/inc_2F4/2F4_appr_formel_bonne_forme_enonce_sourcetex.tex}
\columnbreak

%59
\input{./2F4/inc_2F4/2F4_appr_formel_pos_relative_enonce_sourcetex.tex}
%60
\input{./2F4/inc_2F4/2F4_appr_conjecturer_formule_enonce_sourcetex.tex}

\input{./2F4/inc_2F4/2F4_appr_extremum_signe_enonce_sourcetex.tex}
%62
\input{./2F4/inc_2F4/2F4_appr_signe_variation_bis_enonce_sourcetex.tex}
%63
\input{./2F4/inc_2F4/2F4_appr_carre_parfait_enonce_sourcetex.tex}
%64

